外交部駐港公署：蓬佩奧利用國內法威脅制裁、阻撓國安立法蠻橫之極、無理之極、無恥之極

中國外交部駐港特派員公署發言人28日就美國國務卿蓬佩奧發表的聲明予以嚴正批駁和堅決反對，指美政客利用國內法威脅制裁、阻撓“香港國安法”立法，是蠻橫之極、無理之極、無恥之極。

發言人表示，美方對國安立法損害香港高度自治和自由的指責是造謠誣蔑，是對“一國兩制”方針的蓄意歪曲。國家安全立法是中央的權力和責任，不屬於香港特區的自治範圍。立法針對的是極少數嚴重危害國家安全的行為和活動，不影響香港高度自治，不影響香港居民的合法權利和自由，不影響外國投資者在香港的合法權益，只會使香港擁有更加完備的法律體系，更加穩定的社會秩序，有利於維護“一國兩制”和香港長期繁榮穩定。

發言人指出，美方一方面自己國安立法密不透風，無所不用其極；另一方面卻利用其國內法對中方堵塞國安漏洞的合理合法舉措污名化、妖魔化，甚至以制裁相威脅，蠻橫之極、無理之極、無恥之極。這是對香港事務和中國內政的赤裸裸干預，對國際法和國際關係基本準則的粗暴踐踏，充分暴露出美方徹頭徹尾的雙重標準和強盜邏輯。中方在香港這片自己的土地上，建立健全維護國家安全的法律制度和執法機制得到香港社會各界廣泛支持，體現了14億中國人民的共同願望，任何外部勢力休想阻擋。

發言人表示，美方聲稱數十年來一直把香港作為“自由堡壘”，企圖以“香港模式”改變中國內地社會制度，其打“香港牌”、利用香港作為橋頭堡對內地進行分裂、顛覆、滲透、破壞的險惡用心不打自招。這從反面證明全國人大決定制定香港國安法、堅決堵住國家安全漏洞勢在必行，刻不容緩。

發言人強調，香港是中國的香港，香港事務純屬中國內政。中方落實“一國兩制”和制定香港國安法的決心堅如磐石，並敦促美方恪守國際法和國際關係基本準則，立即停止干預香港事務和中國內政。如果美方一意孤行，必將遭到包括香港同胞在內的14億中國人民的一致反對和堅決反制。

攬炒要有覺悟

好嬲好嬲

堅如磐石

小學雞

正 屌得好 屌多啲 手足幫手轉番英文放上twitter

粗暴干涉美國內部事務

好嬲啊

幾驚佢會淆底
你愈硬，美帝就愈打得你甘

下篇係咪要進化做無恥之究極

再下一篇就超究極體

蠻橫之超究極、無理之超究極、無恥超究之極

女子 男女男 口牙

譯做英文係咪
super duper mega ultra shameless plus

不要對別國內政說三道四

真·超究極EX

蓬佩奧利用國內法威脅制裁

咁你又干涉人哋內政做乜撚嘢姐？

你果啲就叫內政 人地果啲就國內法

驚啦
狗係驚先吠

戰狼

屌 來來去去都係個D字

邊間教會

Noted without thanks.

干涉別國內政
完

支那甴

咪撚口交啦 打得未

派畜龍去捉美國國務卿未

好嬲嬲嬲呀

真係好嬲wo

到底係唔係廢紙一張

唔好自作多情, 邊有""阻撓""你立國安法?
你咪立囉，不過你立咗,,美國又做啲嘢噉咋嘛,,
唔係驚呀?

好嬲好嬲好嬲

支那狗真係只會識吠
開美國波囉
加關稅囉
垃圾支那

強烈反對駐港口交部干涉美國內政

過咗今晚,又要出個另一篇文

人無恥便無敵既極致

A

人地內政關你撚事？

吹？

QSWL, QSWL!

咁仲唔開戰？

做乜平涉美國內政

粗暴干預美國內政

凡是敵人反對的

打到外国势力！ ！ ！ ！
打到外国势力！ ！ ！ ！
去你妈的！ 咱们有强大的祖国作为后盾 怕什么呀？
美国人 美国企业 全给我滚出去！ 夹着尾巴逃走吧！ 666

外国势力 不断透过《美国－香港政策法》粗暴干预中国内政 是国家安全严重漏洞！
严重挑战国家安全的底线！

好嬲牙？

開始打油詩喇

可唔可以有攬炒金剛棒？

支那又話唔撚關美國事，你味照推惡法囉。做咩干預美國內政？

咁你立番個美國共產人民共和法案囉

國內法關佢叉事

國安法本身違反基本法唔無恥？

反而美國制裁你就無恥

干涉別國內政

pompeo：是旦啦 反正我都做左人民公敵

咁唔鋸人哋咪出兵打美帝囉

口交部

既然係人地國內法 咁關你撚事咩 基本法寫左咪得lor

好嬲好嬲 摺被洩憤

卑鄙鬥下流，又睇下邊個會縮!

中方粗暴干涉美國內政，並且想污名化，妖魔化，甚至分裂美國的意圖，注定是會失敗的

睇見佢地每次D字眼就燥

香港人敦促中方恪守國際法和國際關係基本準則，立即停止干預美國事務和美國內政。

文章似耿爽合成器

屌 睇到 「蠻橫之極、無理之極、無恥之極。」 已經睇唔撚到落去
this piece of bullshit just hurt my eyes

立國安法同取消香港關係其實無衝突
各有各做 攬炒香港！

咁你國安法都係要咁者

將自己嘅特質講晒落人哋度